const quizData = [
  //1
  {
    question: "იპოვეთ $f(x) = 3 - \\dfrac{2}{2 + \\sqrt{x - 5}}$ ფუნქციის უმცირესი მნიშვნელობა.",
    options: ["$0$", "$1$", "$2$", "$3$", "$-1$", "$-3$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //2
  {
    question: "იპოვეთ არითმეტიკული პროგრესიის უდიდესი უარყოფითი წევრი, თუ $a_1 = 7{,}5$, $d = -0{,}3$.",
    options: ["$-2$", "$-1{,}6$", "$-1{,}2$", "$-0{,}9$", "$-0{,}3$", "$-0{,}1$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //3
  {
    question: "ჩამოთვლითაგან რისი ტოლია $\\sqrt[8]{\\sqrt{3}+\\sqrt{2}} \\cdot \\sqrt[16]{5-2\\sqrt{6}}$ გამოსახულების მნიშვნელობა?",
    options: ["$0$", "$1$", "$2$", "$3$", "$12\\sqrt{2}$", "$24\\sqrt{3}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //4
  {
    question: "რას უდრის წესიერი მრავალკუთხედის ერთი შიგა კუთხის გრადუსული ზომა, თუ მისი დიაგონალების რაოდენობა $20$-ის ტოლია?",
    options: ["$60^\\circ$", "$80^\\circ$", "$90^\\circ$", "$120^\\circ$", "$135^\\circ$", "$150^\\circ$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //5
  {
    question: "რომბში ჩახაზული წრეწირის რადიუსია $3$, ხოლო დიდი დიაგონალის სიგრძეა $12$. იპოვეთ რომბის ფართობი.",
    options: ["$24\\sqrt{3}$", "$36\\sqrt{2}$", "$18\\sqrt{3}$", "$32$", "$48$", "$60$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //6
  {
    question: "მიმდევრობა მოცემულია $c_n = 5 \\cdot 2^n$ ფორმულით. იპოვეთ პირველი $8$ წევრის ჯამი.",
    options: ["$2550$", "$2400$", "$1440$", "$2620$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //7
  {
    question: "მოცემული $a = 16^{\\frac{1}{5}};\\quad b = 4^{\\frac{1}{3}};\\quad c = \\sqrt[7]{32};\\quad d = \\sqrt[7]{64}$ რიცხვები დაალაგეთ ზრდის მიხედვით.",
    options: [
      "$d,\\ b,\\ c,\\ a$",
      "$b,\\ d,\\ c,\\ a$",
      "$b,\\ c,\\ a,\\ d$",
      "$c,\\ d,\\ b,\\ a$",
      "$b,\\ c,\\ d,\\ a$",
      "$a,\\ c,\\ d,\\ b$"
    ],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //8
  {
    question: "გამოთვალეთ $\\left\\{ \\dfrac{1}{1 \\cdot 2} + \\dfrac{1}{2 \\cdot 3} + \\cdots + \\dfrac{1}{19 \\cdot 20} \\right\\}$. ($\\{a\\}$ — $a$ რიცხვის წილადი ნაწილია)",
    options: ["$0{,}3$", "$0{,}45$", "$0{,}05$", "$0{,}7$", "$0{,}85$", "$0{,}95$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },

  //9
  {
    question: "სიბრტყეზე მოცემული სამი ვექტორიდან ნებისმიერი ორის ჯამის მოდული $1$-ის ტოლია, ხოლო სამივე ვექტორის ჯამი ნულოვანი ვექტორია. ეს ვექტორები ერთმანეთთან წყვილ-წყვილად ადგენენ $x^\\circ$-იან კუთხეს. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $x$?",
    options: ["$30^\\circ$", "$45^\\circ$", "$60^\\circ$", "$90^\\circ$", "$120^\\circ$", "$150^\\circ$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //10
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $n$, თუ $\\vec{a}(n+1;\\ 3-n)$ ვექტორი $\\vec{b} = 5\\vec{i} + 7\\vec{j}$ ვექტორის მართობულია? ($\\vec{i}$ და $\\vec{j}$ ბაზის ვექტორებია)",
    options: ["$4$", "$13$", "$3$", "$16$", "$6$", "$10$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //11
  {
    question: "ცნობილია, რომ გეომეტრიულ პროგრესიაში $b_7 = 12$, ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $\\dfrac{b_{17}}{b_{15}} - 6 \\cdot \\dfrac{b_{11}}{b_{10}} + b_7$ გამოსახულების უმცირესი მნიშვნელობა?",
    options: ["$-7$", "$-12$", "$0$", "$3$", "$6$", "$13$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //12
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან ცვლადის რომელი მნიშვნელობა აკმაყოფილებს $12x \\equiv 39 \\pmod{15}$ განტოლებას?",
    options: ["$13$", "$18$", "$25$", "$29$", "$32$", "$41$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //13
  {
    question: "რამდენი მთელი რიცხვი აკმაყოფილებს $(x^2 - 12x + 27)\\sqrt{x^2 - 7x + 10} \\leq 0$ უტოლობას?",
    options: ["$3$", "$4$", "$6$", "$7$", "$10$", "$11$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //14
  {
    question: "სიბრტყეზე დახაზულია ორი კონცენტრული წრეწირი რადიუსებით $8$ და $6$. დიდ წრეწირში გავლებულია ორი რადიუსი, რომელთა შორის კუთხე $60^\\circ$-ია. დიდ წრეწირში შემთხვევით ვარდება წერტილი. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია ალბათობა იმისა, რომ წერტილი ჩავარდება $60^\\circ$-იანი სექტორის იმ ნაწილში, რომელიც შემოსაზღვრულია მოცემული ორი წრეწირის რკალებით.",
    options: [
      "$\\dfrac{7}{96}$",
      "$\\dfrac{48}{75}$",
      "$\\dfrac{15}{48}$",
      "$\\dfrac{1}{6}$",
      "$\\dfrac{9}{16}$",
      "$\\dfrac{13}{14}$"
    ],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //15
  {
    question: "$ABCD$ კვადრატის გვერდია $2$. დიაგონალების გადაკვეთის წერტილზე გავლებული წრფე $AC$ დიაგონალთან ადგენს $\\alpha$ მახვილ კუთხეს. იპოვეთ კვადრატის ყველა წვეროდან ამ წრფემდე მანძილების კვადრატების ჯამი.",
    options: [
      "$2$",
      "$4$",
      "$6$",
      "$\\sin \\alpha$",
      "$4\\sin^2 \\alpha$",
      "$2\\sin^2 \\alpha + 2\\tan^2 \\alpha$"
    ],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //16
  {
    question: "მოცემულია $g(x) = x^2$ და $f(x) = 2x - 1$ ფუნქციები. იპოვეთ $2f(x) + f(g(x))$ ფუნქციის უმცირესი მნიშვნელობა.",
    options: ["$-7$", "$-5$", "$-2$", "$0$", "$5$", "$7$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //17
  {
    question: "ამოხსენით $\\dfrac{1}{5x - x^2 - 4} + 5x - x^2 - 6 \\geq 0$ უტოლობა.",
    options: [
      "$( -6; 4 )$",
      "$( -3; 2 )$",
      "$[0; 5]$",
      "$(1; 4)$",
      "$( -\\infty; 4 )$",
      "$(2; \\infty)$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //18
  {
    question: "$5$ ქალისა და $3$ მამაკაცისგან შემდგარი ჯგუფიდან უნდა შეირჩეს $4$-წევრიანი დელეგაცია. იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ დელეგაციაში ერთი მაინც მამაკაცი იქნება.",
    options: [
      "$\\dfrac{9}{16}$",
      "$\\dfrac{2}{7}$",
      "$\\dfrac{13}{14}$",
      "$\\dfrac{3}{5}$",
      "$\\dfrac{7}{96}$",
      "$\\dfrac{48}{75}$"
    ],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //19
  {
    question: "წრეწირი, რომლის ცენტრია $(3; -2)$ და რადიუსი $\\sqrt{10}$, ეხება $y = -\\dfrac{x}{3} + \\dfrac{7}{3}$ წრფეს. იპოვეთ შეხების წერტილის კოორდინატების ჯამი.",
    options: ["$-1$", "$-5$", "$4$", "$5$", "$7$", "$12$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //20
  {
    question: "თუ $ABCDEF$ წესიერი ექვსკუთხედია, რისი ტოლია $\\vec{AB}$ და $\\vec{BC}$ ვექტორების სკალარული ნამრავლის შეფარდება $\\vec{BC}$ და $\\vec{DE}$ ვექტორების სკალარულ ნამრავლზე?",
    options: [
      "$\\dfrac{1}{2}$",
      "$-1$",
      "$-\\dfrac{\\sqrt{3}}{2}$",
      "$1$",
      "$2$",
      "$\\dfrac{3}{2}$"
    ],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //21
  {
    question: "მოცემულია ნატურალურ რიცხვთა მიმდევრობა $a, b, c, d, 7, 2, 9$. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია მოდისა და მედიანის ჯამი თუ ცნობილია, რომ მოდა $2$-ით ნაკლებია მედიანაზე?",
    options: ["$5$", "$6$", "$7$", "$14$", "$18$", "$20$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //22
  {
    question: "მატარებელი შედგება $4$ ვაგონისაგან. სამი ტურისტი ერთმანეთისგან დამოუკიდებლად ირჩევს ვაგონს. რა არის იმის ალბათობა, რომ ამ სამი ტურისტიდან ზუსტად ორი აღმოჩნდება ერთსა და იმავე ვაგონში?",
    options: [
      "$\\dfrac{3}{4}$",
      "$\\dfrac{9}{16}$",
      "$\\dfrac{13}{14}$",
      "$\\dfrac{7}{16}$",
      "$\\dfrac{7}{96}$",
      "$\\dfrac{2}{7}$"
    ],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //23
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან $a$ პარამეტრის რომელი მნიშვნელობისთვის ექნება $|x^2 - 6x + 5| = a$ განტოლებას სამი ამონახსნი?",
    options: ["$16$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$12$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //24
  {
    question: "$45^\\circ$-იან $AOB$ სექტორში ჩახაზულია $FEMN$ მართკუთხედი ისე, რომ გვერდი $FE$ მდებარეობს $AO$ მონაკვეთზე, $M$ წვერო მდებარეობს $AB$ რკალზე, ხოლო $N$ წვერო $OB$ მონაკვეთზე. იპოვეთ მართკუთხედის პერიმეტრი, თუ $FE = 2FN$, $AO = 2\\sqrt{5}$.",
    options: ["$4 + 4\\sqrt{5}$", "$6\\sqrt{2}$", "$4\\sqrt{5}$", "$14$", "$16$", "$18$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //25
  {
    question: "მოცემულია ამოზნექილი ხუთკუთხედი. ამ ხუთკუთხედის შიგნით აღებულია $O$ წერტილი, რომლიდანაც თითოეული გვერდის შემცველი წრფის მიმართულებით გავლებულია შესაბამისად ამ წრფის მართობილი $\\vec{a},\\ \\vec{b},\\ \\vec{c},\\ \\vec{d},\\ \\vec{e}$ ვექტორი, რომელთა სიგრძე შესაბამისი გვერდის სიგრძის ტოლია, $|\\vec{a}| = 5$, $|\\vec{b}| = 6$, $|\\vec{c}| = 5$, $|\\vec{d}| = 9$, $|\\vec{e}| = 9$. იპოვეთ $|\\vec{a} + \\vec{b} + \\vec{c} + \\vec{d} + \\vec{e}|$.",
    options: ["$0$", "$6$", "$12$", "$17$", "$34$", "$45$"],
    correct: 0,
    tags: []
  }
];
